<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Mille pattes e.V.</title>
    <link>/fr/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Mille pattes e.V.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fr/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Places disponsbles pour enfant à partir de 3 ans</title>
      <link>/fr/blog/freieplaetze/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/freieplaetze/</guid>
      <description>Chers parents,
si vous cherchez actuellement une place en maternelle pour votre enfant d&#39;au moins trois ans, nous avons de bonnes nouvelles:
Il y a actuellement des places disponible dans les groupes franco-allemands! La meilleure chose à faire est de contacter la direction de la crèche ITE Tarostr. 9 - Mme Perschewski à taro@kitas-leipzig.de
Nous sommes impatients d&#39;accueillir votre enfant bientôt.
Au revoir!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voeux musiqueaux pour les vacances d&#39;été</title>
      <link>/fr/blog/voeuxmusiceaux/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/voeuxmusiceaux/</guid>
      <description>Chers parents,
Une institution tel que FRANZ opère toujours en arrière plan et n&#39;est que visible, concrètement, lorsqu&#39;elle organise des évènements. Les parents, enfants, membres et participants qui, normalement, se retrouvent pour la fête de la musique à la kita ou sur le campus n&#39;ont pas pu se rassembler cette année, à cause de tous les évènements qui ont affecté la vie de tous les jours pendant la crise du COVID-19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29. Januar - Jour des portes ouvertes 2020</title>
      <link>/fr/blog/tagderoffenentuer2020/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/tagderoffenentuer2020/</guid>
      <description>Jour des portes ouvertes 2020 à la Tarostraße 9!
Le 29 janvier, c&#39;est de nouveau le jour des portes ouvertes!
Ce jour-là, vous pouvez rencontrer la directrice de la garderie &amp;ldquo;ITE Taorstr. 9&amp;rdquo;, Mme Perschweski, qui présentera la garderie et le travail associatif des mille pattes e.V.
Êtes-vous curieux ou avez-vous des questions spécifiques?
Vous pouvez venir simplement pendant l&#39;une des plages horaires suivants:
 09:00 Uhr 10:00 Uhr 11:00 Uhr et</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14. Januar - Galette des Rois</title>
      <link>/fr/blog/galettedesrois2020/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/galettedesrois2020/</guid>
      <description>Nous vous invitons cordialement pour la Galette des Rois!
La Galette des Rois est une variante du Epiphany cake commun en France, Belgique et Luxembourg ainsi qu&#39;en Sarre. Il est servi le 6 janvier, Epiphanie, à la mémoire des trois rois.
L&#39;histoire de la Galette des Rois remonte à deux origines:
Tout d&#39;abord lors de la semaine de Saturne romain, un festival de 7 jours où les enfants recevaient généralement du gâteau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Smile - Supportez nous!</title>
      <link>/fr/blog/amazonsmile/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/amazonsmile/</guid>
      <description>mille pattes e.V. est à présent sur AmazonSmile
Chers parents,
Grâce aux efforts de toute notre équipe, l&#39;association mille pattes e.V. est désormais sur AmazonSmile et vous pouvez ainsi, avec chacun de vos achats, nous supporter !
Qu&#39;est-ce-que AmazonSmile ? Naviguez simplement sur smile.amazon.com à la place du site standard d&#39;Amazon et vous pourrez ainsi nous aider en sélectionnant notre association lorsque vous effectuez vos achats. AmazonSmile reverse 0.5% de votre panier à l&#39;association que vous aurez choisi (le tout sans coûts additionels pour vous).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour plus de bilinguisme!</title>
      <link>/fr/blog/initiativeavenirzukunft2019/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/initiativeavenirzukunft2019/</guid>
      <description>Liebe Eltern,
Initiative Avenir Zukunft ist ein Förderverein, der sich für die Zweisprachigkeit in Berlin, Bremen, Hannover und Leipzig engariert. Sie bilden ein Netzwerk und Austauschplatform für französische-deutsche Kindertageseinrichtungen.
Am 21.11. sind die Vereinsvertreter in Institue francais Leipzig und werden ihre Arbeit und die Übersetzung von Berliner Bildungsprogramm in französisch vorstellen. Diese ist sehr wichtige um das Konzept zu verstehen und die interkurlturelle Bindung zu fördern.
Die Präsentation wird von Simone Wahl (stell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21. Juni - Fete de la musique</title>
      <link>/fr/blog/fetedelamusique/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/fetedelamusique/</guid>
      <description>Wir laden Sie herzlich ein zur Fête de la musique!
Was ist die Fête de la Musique? Jedes Jahr zum Sommeranfang am 21. Juni erklingt die Fête de la Musique – das Fest der Musik – the Worldwide Music Day. Was 1982 mit der Idee des damaligen französischen Kulturministers Jack Lang, ein paar Stromanschlüssen und viel musikalischem Idealismus in Paris begann, hat sich längst zu einem globalen und populären Ereignis entwickelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rejoins notre équipe</title>
      <link>/fr/blog/rejoinsnotreequipe/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/rejoinsnotreequipe/</guid>
      <description>Rejoins notre équipe pour une nouvelle année scolaire nous offrons: - une ville sympa et proche de Berlin - une équipe internationale - une expérience unique   Clique ici pour plus d&amp;#39;informations ou clique ici pour voir l&#39;offre d&#39;emploi: Assistant(e) de langue (h/f) CDD (possibilité de CDI)  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>