<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Mille pattes e.V.</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Mille pattes e.V.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>21. Juni - Fete de la musique</title>
      <link>/blog/fetedelamusique/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/fetedelamusique/</guid>
      <description>Wir laden Sie herzlich ein zur Fête de la musique!
Was ist die Fête de la Musique? Jedes Jahr zum Sommeranfang am 21. Juni erklingt die Fête de la Musique – das Fest der Musik – the Worldwide Music Day. Was 1982 mit der Idee des damaligen französischen Kulturministers Jack Lang, ein paar Stromanschlüssen und viel musikalischem Idealismus in Paris begann, hat sich längst zu einem globalen und populären Ereignis entwickelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rejoins notre équipe</title>
      <link>/blog/rejoinsnotreequipe/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/rejoinsnotreequipe/</guid>
      <description> Rejoins notre équipe pour une nouvelle année scolaire nous offrons: - une ville sympa et proche de Berlin - une équipe internationale - une expérience unique  Clique ici pour plus d&amp;#39;informations ou clique ici pour voir l&amp;rsquo;offre d&amp;rsquo;emploi: Assistant(e) de langue (h/f) CDD (possibilité de CDI)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. Februar - La Chandeleur</title>
      <link>/blog/chandeleur/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/chandeleur/</guid>
      <description>Wir laden Sie herzlich ein zum la Chandeleur!
La Chandeleur wird am 2. Februar in Frankreich gefeiert, der Tag des Crêpes!
Zu diesem Fest wird der Crêpes als Symbol für die Sonne gesehen, aufgrund seiner Form (rund) und Farbe(gold-gelb). Interpretiert wird er als Licht für das Vertreiben der Dunkelheit des Winters.
Darüber hinaus hat sich aber auch noch eine weitere Tradition rund um La Chandeleuer eingebürgert. Denn mit ein bisschen Geschick soll man bei der Herstellung der Eierkuchen sogar reich werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23. Januar - Tag der offenen Tür 2019</title>
      <link>/blog/tagderoffenentuer/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/tagderoffenentuer/</guid>
      <description>Tag der offenen Tür in der Tarostraße 9!
Am 23. Januar ist es wieder soweit, es gibt einen Tag der offenen Tür!
An diesem Tag werden wir Ihnen zusammen mit der neuen Direktorin der Kita &amp;ldquo;ITE Taorstr. 9&amp;rdquo; Frau Perschweski die Kita und die Vereinsarbeit des mille pattes e.V. vorstellen.
Sind Sie neugierig oder haben Sie sogar konkrete Fragen?
Nutzen Sie einen der folgenden sechs Zeitpunkte um uns kennenzulernen: 09:00 Uhr 10:00 Uhr 11:00 Uhr</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frohes und gesundes neues Jahr 2019</title>
      <link>/blog/neuesjahr/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/neuesjahr/</guid>
      <description>Liebe Eltern,
der mille pattes e.V. wünscht allen Eltern und Kindern ein gesundes, aufregendes, erfolgreiches neues Jahr 2019!
Wir beenden 2018 als ein ereignisreiches Jahr.
Drei neue Sprachbegleiter kamen ins Team und ein mille pattes Baby kündigt sich an!
Im Sommer hatten wir die Musik gefeiert. Unsere Sprachbegleiter haben eine herrliche Elysee-Woche auf die Beine gestellt, Theater organisiert und den Dezember mit einem fröhlichen Beitrag zum Weihnachtskonzert des Franz, das Jahr 2018 ausklingen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weihnachten im FRANZ</title>
      <link>/blog/weihnachtsfeier2018/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/weihnachtsfeier2018/</guid>
      <description>Liebe Eltern,
Das FRANZ feiert Weihnachten und sie sind herzlich eingeladen.
Wann: Am 19. Dezember 2018 um 15:30Uhr Wo : In der Peterskirche  Um 15:30 Uhr findet das Familienkonzert statt. Die Kinder der ITE Tarostraße werden von unseren Sprachbegleitern und Erziehern zur Kirche begleitet und werden das Lied &amp;ldquo;Bon baisers de Fort de france&amp;rdquo; singen. Es ist ein kreolisches Lied aus la Reunion.
Auch die Kinder der Grundschule und des Hortes sowie Kinder der KITA Sonnenwinkel werden auftreten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Save the date 7.11.2018 - Mitgliederversammlung</title>
      <link>/blog/mitgliederversammlung2018/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/mitgliederversammlung2018/</guid>
      <description>Liebe Mitglieder,
Wir laden sie herzlich zu unserer jährlichen ordentlichen Mitgliederversammelung ein.
Wann: Am 7. November 2018 um 19Uhr Wo : Im Personalraum unserer Kindertagesstätte, Tarostraße 9 in Leipzig  Jedes Mitglied unseres Vereins hat eine persönliche Einladung per Mail erhalten. Wir freuen uns, Sie zahlreich begrüßen zu dürfen.
Eine ordentliche Mitgliederversammelung hat, an sich, immer etwas trockenes, aber es ermöglicht unseren Mitgliedern einen guten Überblick der Ereignisse, Erfolge und Fakten im Jahr 2018 des Mille Pattes e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kooperation Deutsch-Französisches Jugendwerk DFJW</title>
      <link>/blog/ofaj/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/ofaj/</guid>
      <description>Das Deutsch-Französische Jugendwerk (DFJW) oder Office franco-allemand pour la Jeunesse (OFAJ) in Französisch, ist ein starker Partner von Mille Pattes e.V.
Das DFJW wurde in 1963 ins Leben gerufen. Es ist eine internationale Organisation, die die deutsch-französische Zusammenarbeit fördert.
Mille Pattes e.V. hat bereits an mehreren Programmen des DFJW teilgenommen:
 In 2016 und 2017 hat der Verein an dem Deutsch-Französischen Freiwilligen Programm teilgenommen und im Rahmen dessen, eine französische Freiwillige empfangen, die das Team der Sprachbegleiter verstärkt hat, um das Interesse für die Frankofonie zu steigern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juhu – der Turnbeutel ist da!</title>
      <link>/blog/turnbeutel/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/turnbeutel/</guid>
      <description>Als wir bei einer Versammlung gemütlich zusammensaßen, kam irgendwann das Thema Schule auf und jemand erzählte wie schön das ist, dass die Kinder zum Schulbeginn ein T-Shirt mit dem Franz-Logo in der Schulfarbe bekommen.
Tatsächlich haben wir auch selber alle Erinnerungen an unsere Schirmmütze zur Einschulung oder das GemeinschaftsPolo zum Abitur.
Prima Idee!
Wir wollten unseren kleinen Tausendfüßlern auch ein (Willkommen-)Geschenk machen, das sie vielleicht noch während der ersten Schuljahre an ihre Zeit in der Kita erinnern kann oder zumindest praktisch durch die Kindergartenzeit begleitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weiterbildung der Sprachbegleiter</title>
      <link>/blog/biss/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/biss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere leitende Sprachbegleiterin &lt;code&gt;Alexandra&lt;/code&gt; nimmt seit Jahren an Weiterbildungsmodulen des &lt;a href=&#34;http://www.biss-sprachbildung.de/&#34;&gt;&lt;code&gt;BISS&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; teil und hat diese nun abgeschlossen.
&lt;em&gt;„Bildung durch Sprache und Schrift“ (BiSS)&lt;/em&gt; ist eine gemeinsame Initiative des Bundesministeriums für Bildung und Forschung (BMBF),
des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend (BMFSFJ) sowie der Kultusministerkonferenz (KMK) und der Konferenz
der Jugend- und Familienminister (JFMK) der Länder zur Verbesserung der Sprachförderung, Sprachdiagnostik und Leseförderung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Das Mercator-Institut für Sprachförderung und Deutsch als Zweitsprache der Universität zu Köln&lt;/em&gt;,
   &lt;em&gt;das Deutsche Institut für Internationale Pädagogische Forschung (DIPF)&lt;/em&gt; und
   &lt;em&gt;die Humboldt-Universität zu Berlin&lt;/em&gt;
   &lt;em&gt;in Kooperation mit dem Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen (IQB)&lt;/em&gt;
    übernehmen als Trägerkonsortium die wissenschaftliche Ausgestaltung und Gestkoordination des Programms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Professionalisierung von Lehrkräften und pädagogischen Fachkräften in den Bereichen Sprachbildung,
Sprachförderung und Sprachdiagnostik ist eines der zentralen Ziele von BiSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.biss-sprachbildung.de/&#34;&gt;http://www.biss-sprachbildung.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>go is for lovers</title>
      <link>/blog/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;move-static-content-to-static&#34;&gt;Move static content to &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jekyll has a rule that any directory not starting with &lt;code&gt;_&lt;/code&gt; will be copied as-is to the &lt;code&gt;_site&lt;/code&gt; output. Hugo keeps all static content under &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;. You should therefore move it all there.
With Jekyll, something that looked like&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;▾ &amp;lt;root&amp;gt;/
    ▾ images/
        logo.png
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>