<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Mille pattes e.V.</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Mille pattes e.V.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kooperation Deutsch-Französisches Jugendwerk DFJW</title>
      <link>/blog/ofaj/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/ofaj/</guid>
      <description>Das Deutsch-Französische Jugendwerk (DFJW) oder Office franco-allemand pour la Jeunesse (OFAJ) in Französisch, ist ein starker Partner von Mille Pattes e.V.
Das DFJW wurde in 1963 ins Leben gerufen. Es ist eine internationale Organisation, die die deutsch-französische Zusammenarbeit fördert.
Mille Pattes e.V. hat bereits an mehreren Programmen des DFJW teilgenommen:
 In 2016 und 2017 hat der Verein an dem Deutsch-Französischen Freiwilligen Programm teilgenommen und im Rahmen dessen, eine französische Freiwillige empfangen, die das Team der Sprachbegleiter verstärkt hat, um das Interesse für die Frankofonie zu steigern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juhu – der Turnbeutel ist da!</title>
      <link>/blog/turnbeutel/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/turnbeutel/</guid>
      <description>Als wir bei einer Versammlung gemütlich zusammensaßen, kam irgendwann das Thema Schule auf und jemand erzählte wie schön das ist, dass die Kinder zum Schulbeginn ein T-Shirt mit dem Franz-Logo in der Schulfarbe bekommen.
Tatsächlich haben wir auch selber alle Erinnerungen an unsere Schirmmütze zur Einschulung oder das GemeinschaftsPolo zum Abitur.
Prima Idee!
Wir wollten unseren kleinen Tausendfüßlern auch ein (Willkommen-)Geschenk machen, das sie vielleicht noch während der ersten Schuljahre an ihre Zeit in der Kita erinnern kann oder zumindest praktisch durch die Kindergartenzeit begleitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weiterbildung der Sprachbegleiter</title>
      <link>/blog/biss/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/biss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere leitende Sprachbegleiterin &lt;code&gt;Alexandra&lt;/code&gt; nimmt seit Jahren an Weiterbildungsmodulen des &lt;a href=&#34;http://www.biss-sprachbildung.de/&#34;&gt;&lt;code&gt;BISS&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; teil und hat diese nun abgeschlossen.
&lt;em&gt;„Bildung durch Sprache und Schrift“ (BiSS)&lt;/em&gt; ist eine gemeinsame Initiative des Bundesministeriums für Bildung und Forschung (BMBF),
des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend (BMFSFJ) sowie der Kultusministerkonferenz (KMK) und der Konferenz
der Jugend- und Familienminister (JFMK) der Länder zur Verbesserung der Sprachförderung, Sprachdiagnostik und Leseförderung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Das Mercator-Institut für Sprachförderung und Deutsch als Zweitsprache der Universität zu Köln&lt;/em&gt;,
   &lt;em&gt;das Deutsche Institut für Internationale Pädagogische Forschung (DIPF)&lt;/em&gt; und
   &lt;em&gt;die Humboldt-Universität zu Berlin&lt;/em&gt;
   &lt;em&gt;in Kooperation mit dem Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen (IQB)&lt;/em&gt;
    übernehmen als Trägerkonsortium die wissenschaftliche Ausgestaltung und Gestkoordination des Programms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Professionalisierung von Lehrkräften und pädagogischen Fachkräften in den Bereichen Sprachbildung,
Sprachförderung und Sprachdiagnostik ist eines der zentralen Ziele von BiSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.biss-sprachbildung.de/&#34;&gt;http://www.biss-sprachbildung.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>go is for lovers</title>
      <link>/blog/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;move-static-content-to-static&#34;&gt;Move static content to &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jekyll has a rule that any directory not starting with &lt;code&gt;_&lt;/code&gt; will be copied as-is to the &lt;code&gt;_site&lt;/code&gt; output. Hugo keeps all static content under &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;. You should therefore move it all there.
With Jekyll, something that looked like&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;▾ &amp;lt;root&amp;gt;/
    ▾ images/
        logo.png
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>