<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienvenue chez l’association mille pattes on Mille pattes e.V.</title>
    <link>/fr/</link>
    <description>Recent content in Bienvenue chez l’association mille pattes on Mille pattes e.V.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pour plus de bilinguisme!</title>
      <link>/fr/blog/initiativeavenirzukunft2019/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/initiativeavenirzukunft2019/</guid>
      <description>Liebe Eltern,
Initiative Avenir Zukunft ist ein Förderverein, der sich für die Zweisprachigkeit in Berlin, Bremen, Hannover und Leipzig engariert. Sie bilden ein Netzwerk und Austauschplatform für französische-deutsche Kindertageseinrichtungen.
Am 21.11. sind die Vereinsvertreter in Institue francais Leipzig und werden ihre Arbeit und die Übersetzung von Berliner Bildungsprogramm in französisch vorstellen. Diese ist sehr wichtige um das Konzept zu verstehen und die interkurlturelle Bindung zu fördern.
Die Präsentation wird von Simone Wahl (stell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21. Juni - Fete de la musique</title>
      <link>/fr/blog/fetedelamusique/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/fetedelamusique/</guid>
      <description>Wir laden Sie herzlich ein zur Fête de la musique!
Was ist die Fête de la Musique? Jedes Jahr zum Sommeranfang am 21. Juni erklingt die Fête de la Musique – das Fest der Musik – the Worldwide Music Day. Was 1982 mit der Idee des damaligen französischen Kulturministers Jack Lang, ein paar Stromanschlüssen und viel musikalischem Idealismus in Paris begann, hat sich längst zu einem globalen und populären Ereignis entwickelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rejoins notre équipe</title>
      <link>/fr/blog/rejoinsnotreequipe/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/blog/rejoinsnotreequipe/</guid>
      <description>Rejoins notre équipe pour une nouvelle année scolaire nous offrons: - une ville sympa et proche de Berlin - une équipe internationale - une expérience unique   Clique ici pour plus d&amp;#39;informations ou clique ici pour voir l&#39;offre d&#39;emploi: Assistant(e) de langue (h/f) CDD (possibilité de CDI)  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>